'\" te
.\"  Copyright 2007, Sun Microsystems, Inc. All Rights Reserved. 
.TH  SUNW.ScalDeviceGroup   5  " 2007 年 9 月 5 日 " " Sun Cluster 3.2 " " Sun Cluster その他 "
.SH 名前
SUNW.ScalDeviceGroup, ScalDeviceGroup \-  スケーラブルデバイスグループのリソースタイプ
.SH 機能説明
.sp
.LP
\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR リソースタイプは、スケーラブルデバイスグループを表します。このリソースタイプのインスタンスは、次に示す種類のデバイスグループの 1 つを表します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Solaris Volume Manager for Sun Cluster の複数所有者ディスクセット
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
クラスタ機能共有ディスクグループを持つ Veritas Volume Manager (VxVM)
.RE
.sp
.LP
\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR リソースタイプは、スケーラブルリソースタイプです。このリソースタイプのインスタンスは、リソースを含むリソースグループのノードリスト内にある各ノードでオンラインです。
.sp
.LP
このリソースタイプを登録し、リソースタイプのインスタンスを作成するには、次のいずれかの方法を使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Manager
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters の設定オプションを指定する clsetup(1CL) ユーティリティー
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次の Sun Cluster 保守コマンド。
.RS +4
.TP
1.
このリソースタイプを登録するには、clresourcetype(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RS +4
.TP
2.
このリソースタイプのインスタンスを作成するには、clresource(1CL) コマンドを使用します。
.RE
.RE
.sp
.LP
\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR リソースタイプに対して定義される標準プロパティーと拡張プロパティーについて、これ以降のサブセクションで説明します。
.SS "標準プロパティー"
.sp
.LP
すべての標準リソースプロパティーの詳細は、r_properties(5)のマニュアルページを参照してください。
.sp
.LP
このリソースタイプには、次のような標準プロパティーが設定されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_Start_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
10
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBMonitor_Stop_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
10
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPostnet_Stop_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBPrenet_Start_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStart_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBStop_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBThorough_probe_interval\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUpdate_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBValidate_timeout\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB最小値\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
60
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
300
.RE

.RE

.SS "拡張プロパティー"
.sp
.LP
このリソースタイプには、次のような拡張プロパティーが設定されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBdebug_Level\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、このタイプのリソースからのデバッグメッセージが記録されるレベルを指定します。デバッグレベルを高くすると、より多くのデバッグメッセージがログファイルに書き込まれます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
0
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
0-10
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBdiskgroupname\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、リソースが表すデバイスグループの名前を指定します。このプロパティーには次に示す項目の 1 つを設定してください。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
Solaris ボリュームマネージャーの複数所有者ディスクセットの名前。この名前は、ディスクセットの作成に使用した \fBmetaset\fR(1M) コマンドで指定したものです。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
既存の VxVM 共有ディスクグループの名前。この名前は、ディスクグループの作成に使用した VERITAS コマンドで指定したものです。
.RE
指定するデバイスグループの要件は次のとおりです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイスグループは、既存の有効な複数所有者ディスクセットまたは共有ディスクグループとします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイスグループは、リソースをマスターできるすべてのノードでホストされるようにします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイスグループは、スケーラブルデバイスグループリソースをマスターできるすべてのノードからアクセス可能にします。 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイスグループには、1 つ以上のボリュームを含めます。
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
String
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
デフォルトは定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
適用不可
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
無効時 (When disabled)
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBlogicaldevicelist\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、リソースの障害モニターが監視する論理ボリュームのコンマ区切りのリストを指定します。このプロパティーは省略可能です。このプロパティーの値を指定しない場合、デバイスグループ内のすべての論理ボリュームが監視されます。 
.sp
デバイスグループのステータスは、監視される個々の論理ボリュームのステータスから導き出されます。監視されているすべての論理ボリュームが健全な場合、そのデバイスグループは健全です。監視されている論理ボリュームが 1 つでも障害状態の場合、そのデバイスグループは障害状態となります。 
.sp
個々の論理ボリュームのステータスを取得するには、そのボリュームのボリュームマネージャーに照会します。Solaris ボリュームマネージャーのボリュームのステータスを照会から判断できない場合、障害モニターはファイルの入出力 (I/O) 操作を実行して、そのステータスを判断します。
.sp
デバイスグループが障害状態であることがわかると、グループを表すリソースの監視が停止され、リソースが無効な状態に置かれます。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
ミラー化ディスクの場合、1 つのサブミラーが障害状態でも、デバイスグループは健全であるとみなされます。
.RE
指定する各論理ボリュームの要件は次のとおりです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
論理ボリュームが存在する。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
論理ボリュームが、\fBdiskgroupname\fR プロパティーが指定するデバイスグループに含まれている。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
論理ボリュームが、スケーラブルデバイスグループリソースをマスターできるすべてのノードからアクセス可能である。 
.RE
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
String array
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
\fB""\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
適用不可
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmonitor_retry_count\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、プロセス監視機能 (PMF) による障害モニターの最大再起動回数を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
4
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
範囲は定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBmonitor_retry_interval\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
このプロパティーは、PMF が障害モニターの再起動を行うまでの時間 (分単位) を指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデータ型\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
整数
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBデフォルト\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
2
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB範囲\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
範囲は定義されていません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB調整可能\fR\fR
.ad
.RS 28n
.rt  
すべての時刻
.RE

.RE

.SH 使用例
.LP
\fB例 1 \fR\fBScalDeviceGroup\fR リソースの作成
.sp
.LP
この例では、\fBdatadg\fR という名前の Solaris Volume Manager for Sun Cluster の複数所有者ディスクセットを表す \fBScalDeviceGroup\fR リソースを作成する方法を示します。リソースの名前は \fBscaldatadg-rs\fR です。この例は、次に示す Sun Cluster オブジェクトが存在することを前提とします。

.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscaldatadg-rg\fR という名前のスケーラブルリソースグループ
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBrac-svm-rs\fR という名前の \fBSUNW.rac_svm\fR リソースタイプのインスタンス
.RE
.sp
.in +2
.nf
# \fBclresourcetype register SUNW.ScalDeviceGroup\fR
# \fBclresource create -t SUNW.ScalDeviceGroup \e
-g scaldatadg-rg -p resource_dependencies=rac-svm-rs \e
-p diskgroupname=datadg scaldatadg-rs\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性については、\fBattributes\fR(5)を参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(2.75i) |cw(2.75i) 
lw(2.75i) |lw(2.75i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能SUNWscu
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
clresource(1CL)、clresourcetype(1CL)、clsetup(1CL)、\fBmetaset\fR(1M)、\fBattributes\fR(5)、r_properties(5)、SUNW.rac_cvm(5)、SUNW.rac_svm(5)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS 』\fR
.SH 注意事項
.sp
.LP
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters (RAC) の構成では、タイプが \fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR のリソースは、適切なタイプのリソースに依存させます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイスグループが Solaris Volume Manager for Sun Cluster の複数所有者ディスクセットの場合、リソースはタイプが \fBSUNW.rac_svm\fR のリソースに依存させます。このリソースタイプは、Sun Cluster Support for Oracle RAC 向けフレームワークの Solaris Volume Manager for Sun Cluster コンポーネントを表します。詳細については、SUNW.rac_svm(5)のマニュアルページを参照してください。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
デバイスグループが VxVM 共有ディスクグループの場合は、タイプが \fBSUNW.rac_cvm\fR のリソースにリソースを依存させます。このリソースタイプは、Sun Cluster Support for Oracle RAC 向けフレームワークの VxVM コンポーネントを表します。詳細については、SUNW.rac_cvm(5)のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
この依存関係は、タイプが \fBSUNW.rac_svm\fR または \fBSUNW.rac_cvm\fR のリソースがすでにオンラインの場合だけ、\fBSUNW.ScalDeviceGroup\fR がオンラインになることを保証します。
.sp
.LP
Sun Cluster Support for Oracle RAC データサービスのストレージを構成する場合は、この依存関係を作成してください。詳細については、\fI『Sun Cluster Data Service for Oracle RAC Guide for Solaris OS』\fRの第 2 章\fI「Configuring Storage for Oracle Files」\fR\fI\fRを参照してください。
